支那成都十店舖被換二維碼 顧客電子錢包付款進別人袋

內地近年大力推廣使用微信支付等電子平台消費，香港亦愈來愈商戶接受這類電子付款方式，但在方便背後，透過掃瞄二維碼（QR Code）這簡單方式以電子錢包付費，暗藏保安隱憂。成都一條小巷內的10家商舖，就在一夜之間被人偷換付款用的二維碼，顧客付款後金錢轉到同一個人的帳戶，涉事商戶已就事件報警。

事發在成都黨車北站附近一條小巷，發現事件的麵店老闆表示，昨早（1日）約8時，一名食客掃瞄店內微信二維碼付款，他因太忙只匆匆看了對方手機一眼，見顯示成功付款就讓客人離開，無留意自己手機是否收到轉帳。該食客之後到對面另一家店買東西，再透過微信二維碼付款，發現兩店收款人是同一個人，回到麵店告訴老闆揭發事件。

麵店老闆通知周圍的商戶，最終發現共有10家店的二維碼被換，有店主稱客人付款時通知他們，二維碼上「有刀割的痕迹」。亦有店家指每日檢查二維碼，前日（12月31日）都未出問題，估計假冒的二維碼是當晚被換上。

各店家指事件因發現得早，損失最多的一間店失款僅約200元人民幣，已就事件報警。處理案件的派出所指是首次接獲同類案件，但稱透過更換二維碼非法獲利已不是新興作案方式，表明這種行為屬盜竊，又提醒商家每天關店時要收好二維碼，再使用前要先檢查，以免損失。

支那宝好先進

人地怕假銀紙已經好慘喇
支那宝對於落後兼冇信用保證國家真係好先進嘅

QR code打手
1 D wade
2 姐打羅夫
3 上坂堇
4 人生鍾嘉欣
5 群龍共舞
6 賈雨村

即刻唸起琴日見到個post話個法國係中國用慣支付寶，返到家鄉無支付寶覺得好落後 係度吹奏支付寶好先進

中國班店主係驚收假錢先整個支付寶姐

五毛會話香港都有偽鈔

又loop

中國既支付寶實名制起碼有得track record🤔

又一隻

qr code

私穩呢屌你?

中國人唔介意
你（身為香港人）替他們介意

陳年科技當時髦